爆更衣室儲物櫃碌卡套現 偷卡黨兩主腦落網

警方上月破獲一個偷卡黨，順藤摸瓜及經深入調查後，兩名集團主腦終於前日落網。去年10月至今年4月間，警方接獲32名市民報案，指遺失信用卡後遭人盜用購物，損失合共達80萬港元。深水埗警區情報組經情報分析及深入調查後，發現受害人以男性為主，其信用卡在公眾泳池及體育館的男更衣室被人盜去，其後被人盜用購物。

深水埗警區重案組及反黑組上月29日在九龍塘又一城拘捕一個「賊家庭」共兩男兩女（19至43歲），懷疑他們利用失卡在Apple Store掃貨，起出兩張屬於他人的信用卡、3部新購買iPhone 7 Plus手機、一隻Apple Watch手錶及一張價值1.7萬港元Apple禮品卡，總值約4萬港元。

至前日，警方再以涉嫌串謀行騙，在黃大仙下邨附近拘捕2名懷疑為集團主腦的男子（34及36歲），均報稱無業，在其中一人身上搜出一條百合匙，其後將他們押返住所搜屋，起出2條百合匙、4張被盜信用卡、2部經改裝手機、少量現金及部分贓物，相信其餘贓物已被出售套現。其中檢獲3條百合可打開多處更衣室的儲物櫃，並被加上公眾更衣室常用的手帶，藉此在犯案時掩人耳目，警方正調查其來源。

不法集團犯案流程圖。（梁兆祥攝）

警方調查發現，有人專門在公眾游泳池及體育館的更衣室隱蔽處，裝上以電話改裝的監視鏡頭，並離遠透過另一部電話監視更衣室內情況，當發現有人將個人財物放入儲物櫃，便趁他們離開做運動時，以百合匙打開儲物櫃，盜取銀包內的信用卡。

疑犯得手後會將信用卡交予另一骨幹成員，由其招攬多名「車手」，負責前往附近便利店、連鎖店及Apple Store等地方「碌卡」掃貨，主要購買香煙、點數卡、貴價電子產品等物品，再將其轉售套現，他們一般會在2小時內迅速完成購物，以免事主接獲交易短訊揭發事件。

警方相信今次行動已成功瓦解一個信用卡盜竊及行騙集團，呼籲市民使用公共設施內的信物櫃時，在可行情況下扣上自備的掛鎖，以加強保安，減少財物被盜的機會。警方指出，身攜百合匙有機會觸犯外出時藏有盜竊工具，但強調需要視乎每個個案的實際情況而定。

咁都失手

所以應該入哂落部iPhone（Apple Pay）到，以策安全

唔見部機好過張卡畀人拎咗去任碌